<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
    <title>Dani Sancas - Relatos</title>
    <subtitle>Website personal de Dani Sancas</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://danisancas.com/categorias/relatos/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2023-11-09T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://danisancas.com/categorias/relatos/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="es">
        <title>El mapa</title>
        <published>2023-10-22T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-11-09T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Dani Sancas
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com/el-mapa/"/>
        <id>https://danisancas.com/el-mapa/</id>
        <content type="html" xml:base="https://danisancas.com/el-mapa/">&lt;p&gt;— No he encontrado nada... — dijo Magmar, el sicario enano, volviendo a la sala principal de la mazmorra.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Yo he estado investigando las dos galerías de la zona este. Son un callejón sin salida. — dijo Viktor, el cazarrecompensas de raza &lt;em&gt;halfling&lt;&#x2F;em&gt; también conocidos como &lt;em&gt;medianos&lt;&#x2F;em&gt;, con una expresión de decepción. — Esperemos a que vuelvan los demás, a ver si traen mejores noticias.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;span id=&quot;continue-reading&quot;&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;p&gt;Los aventureros se hallaban bajo una enorme bóveda natural en una cueva al pie del macizo rocoso de Ostland, en la parte septentrional del Imperio del Viejo Mundo. En el medio de la sala yacían tendidos los cadáveres de tres hombres bestia, que habían sido víctimas de las armas del grupo de aventureros hacía un par de horas.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ragnar, el otro enano del grupo, apareció por una de las galerías, con una cara de enfado contenido. — Espero que vosotros hayáis encontrado algo, me he recorrido varios kilómetros de galerías ¡y no he visto más que las letrinas de estos despojos! — dijo señalando con desdén hacia los cadáveres.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Viktor, conocedor del malhumor que caracterizaba a Ragnar intentó rebajar un poco la tensión. — Bueno, todavía faltan mi hermana y Arty, seguro que alguno de los dos nos da una alegría. — Aunque realmente no estaba nada convencido de lo que acababa de decir.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Pasó un buen rato hasta que apareció Arty, el único humano del grupo y practicante de la noble profesión de ladrón de cadáveres. Venía con aires de cansancio.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— ¡¿...Y bien?! — Le espetó Ragnar según le vio aparecer.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Nada de mucho valor... — comenzó a decir a medida que se acercaba a sus compañeros — A juzgar por la cantidad de huesos que he desenterrado estos hombres bestia debían llevar mínimo un año viviendo en esta mazmorra. He encontrado esta alianza enterrada en una fosa común de huesos humanos pero... — No le dio tiempo a continuar, ya que el impaciente enano se la arrebató para inspeccionarla de cerca.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— ¡Pero si esto no vale nada! Es una alianza de plata de algún campesino humano, no tiene ni inscripciones, ni siquiera está bien tallada... ¡menuda basura de botín nos traes! — Y dejó caer el anillo al suelo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Ya te he dicho que no he encontrado nada de valor. — replicó Arty con los ojos en blanco. Acto seguido se agachó a recoger su pequeña recompensa por el esfuerzo invertido. «Me alegro de que no te parezca suficiente, ya me lo quedo yo» pensó para sus adentros.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Justo en ese momento asomaba la pequeña Karin por la galería que faltaba por explorar, cubierta de tierra hasta las cejas. Las miradas de todo el grupo se fijaron en ella, interrogándola en silencio durante unos instantes. La &lt;em&gt;halfling&lt;&#x2F;em&gt; se paró en seco ante esa inquisitorial bienvenida. Miró a su hermano Viktor. Éste le devolvió la mirada con un gesto que claramente la conminaba a compartir sus hallazgos, si los hubiera. Karin comprendió por qué todo el grupo estaba tan impaciente.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Yo tampoco he encontrado nada. — dijo bajando la mirada, casi avergonzada.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Pues nos ha salido cara la aventura. — dijo el joven enano Magmar con una risilla nerviosa, adelantándose a la reacción que sabía que tendría su compatriota. Ragnar se disponía a maldecir en &lt;em&gt;khazalid&lt;&#x2F;em&gt;, la lengua de los enanos, cuando Viktor decidió hacer algo productivo antes de que la ira de su compañero aumentara.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Repasemos una vez más el mapa, por si acaso. — abrió su petate y sacó con sumo cuidado el valioso pergamino que habían comprado en Kemperbad 3 semanas atrás con el dinero de todo el grupo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lo extendió y sujetó con ambas manos en el aire, y el resto del grupo se puso a inspeccionarlo a su alrededor. Permanecieron en silencio varios minutos, hasta que se percataron de que habían dejado de oír la pesada respiración de Ragnar. Uno a uno los miembros del grupo fueron desviando la mirada hacia su compañero enano. Éste estaba rojo como un tomate, con la mirada inyectada en sangre y la vena de la frente palpitando con fuerza suficiente como para explotar en cualquier momento.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Viktor en un acto reflejo dio un paso atrás y apartó el mapa del alcance del enano. — ¿Qué pasa? — preguntó el &lt;em&gt;hafling&lt;&#x2F;em&gt; sin entender muy bien el motivo de la ira contenida de Ragnar.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Cómo no me he dado cuenta antes... ¡¡ESTE MAPA ES FALSO!! — estalló por fin.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— ¡Qué va a ser falso! — dijo Viktor totalmente desconcertado, mientras alternaba vistazos al mapa y a Ragnar.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— ¿Estás diciendo que nos han timado? — preguntó Karin, con una expresión que no se sabía muy bien si era pura inocencia o estaba instigando al enano a que soltara todo el enfado que tenía acumulado. Viktor, que conocía bien a su hermana, sabía que se trataba de lo segundo y le lanzó una mirada de cariñosa desaprobación mientras pensaba «tampoco lo azuces, ¡lo que nos faltaba!»&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Es falso, el que ha dibujado esto no ha estado en esta zona nunca. — continuó Ragnar acercándose al mapa un poco más calmado, asumiendo que habían hecho el canelo las últimas semanas. — La localización de Esk y Wolfenburgo están totalmente desalineadas con la cadena rocosa en la que nos encontramos. Simplemente ha dibujado unas cuantas montañas y ha marcado con una X roja donde le ha parecido, ¡y nos ha cobrado 80 monedas de oro por semejante falsificación!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Ahora que lo dices sí es verdad que Wolfenburgo estaba bastante más lejos de lo que parece en el mapa. — Intervino Arty rascándose el mentón. — Pero hemos encontrado esta cueva más o menos donde indica la X roja del mapa.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— ¿Casualidad? — se aventuró el joven Magmar.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Exacto. — sentenció Ragnar. — Llevamos 4 días buscando una cueva, era cuestión de tiempo que encontráramos una.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Viktor bajó el mapa con gesto derrotado. Ragnar tenía razón, un vistazo más analítico al mapa desvelaba fallos garrafales que a primera vista podían pasar por pequeñas inconsistencias cartográficas. Habían inspeccionado la mazmorra de arriba a abajo y no habían encontrado nada. Decididamente les habían tomado el pelo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Bueno... ¿y entonces qué hacemos ahora? — preguntó Arty.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— No sé vosotros, pero yo voy a recuperar el dinero, ¡con intereses! — dijo Ragnar mientras apretaba el mango de su hacha hasta que sus nudillos se quedaron blancos.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— ¿En serio? Pero si estamos a más de dos semanas de viaje. — se quejó Karin.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;— Lo sé, los intereses van a ir acordes. — sentenció Ragnar mientras se dirigía a la salida con gesto decidido.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Nota&lt;&#x2F;strong&gt;: si te ha gustado, te invito a que leas &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;danisancas.com&#x2F;inspiracion-el-mapa&#x2F;&quot;&gt;Qué me inspiró para escribir &#x27;El mapa&#x27;&lt;&#x2F;a&gt;, donde repaso las ideas que me rondaban para escribir este micro-relato.&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
    </entry>
    <entry xml:lang="es">
        <title>Manual de teletransporte público, año 2097, versión 31.5.672</title>
        <published>2023-05-02T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-11-09T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Dani Sancas
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com/manual-teletransporte-publico/"/>
        <id>https://danisancas.com/manual-teletransporte-publico/</id>
        <content type="html" xml:base="https://danisancas.com/manual-teletransporte-publico/">&lt;p&gt;Por la presente, se hace saber a todos los residentes y visitantes del planeta Tierra que se ha publicado una nueva revisión del Manual de Teletransporte Público. Dicha revisión contiene actualizaciones referentes a las políticas de Corta y Media Distancia, siendo afectadas por una nueva obligación dentro del marco del uso de &lt;em&gt;DTP&lt;&#x2F;em&gt; (Dispositivos de Teletransporte Personal). A partir de la fecha de emisión de esta revisión, se habilitará el uso de las nuevas Estaciones de Teletransporte de Corta y Media Distancia, de obligada utilización en todos los núcleos urbanos.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;span id=&quot;continue-reading&quot;&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;p&gt;Para explicar la importancia del uso de dichas Estaciones, especialmente para nuevos usuarios residentes y&#x2F;o visitantes del planeta Tierra, se proporcionará a continuación información básica sobre el funcionamiento de dicho Servicio Público, dejando patente la importancia de estas nuevas instalaciones.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;DTP&lt;&#x2F;em&gt; (Dispositivo de Teletransporte Personal) que todo ciudadano residente o visitante del planeta Tierra puede alquilar en cualquier Oficina del Ministerio Global de Transportes, permite teletransportarse a una distancia comprendida entre 253 centímetros y 179,56528 kilómetros (17.956.528 centímetros). Para distancias mayores deberán acudir a su telepuerto más cercano.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;La acción de teletransporte, independientemente de la distancia recorrida, genera un campo de fuerza Huebner-Volkova (conocido comunmente como &lt;em&gt;HueVo&lt;&#x2F;em&gt; por la ciudadanía, dada su forma ovalada que cubre al pasajero). Dicho campo de fuerza Huebner-Volkova tiene un margen de seguridad de 0.735 centímetros más allá del los límites del cuerpo del pasajero, para evitar cercenamientos por desajustes en el cálculo o movimientos bruscos durante la &lt;em&gt;FDC&lt;&#x2F;em&gt; (Fase de Desintegración Corporal). A su vez durante la &lt;em&gt;FRC&lt;&#x2F;em&gt; (Fase de Reintegración Corporal) se calculan 8.398 centímetros de altura sobre el suelo en el destino, provocando un aterrizaje suspendido en el aire para evitar que el pasajero se reintegre con algún miembro inferior fusionado al suelo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Dichos márgenes de seguridad se introdujeron en Octubre de 2096, evitando así más de 83 millones de lesiones anuales (según estimaciones del ministerio), produciéndose por otro lado una casi desdeñable cifra de 23.801 lesiones al aterrizar en destino, mayormente torceduras de tobillo. A pesar de la gran noticia para la salud general de la ciudadanía, se introdujo un efecto colateral que se ha hecho patente a lo largo de estos meses dada la adopción masiva del &lt;em&gt;DTP&lt;&#x2F;em&gt; por parte de la población.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Se han reportado en los últimos meses más de 700 billones de pequeños socavones en todo el planeta, producto del mencionado margen de seguridad, conllevando a un número casi similar de denuncias que amenaza con colapsar el Sistema Automático de Resolución de Demandas Civiles.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Por lo tanto, para evitarse males mayores para con el sistema legal de este nuestro planeta (y para evitar un acelerado deterioro de las vías públicas y locales privados), se han diseñado unas áreas especialmente designadas para actuar como Estaciones de Teletransporte de Corta y Media Distancia. Dichas áreas constan de un suelo cubierto de una gruesa capa de arena (comunmente conocidos como &lt;em&gt;TeleAreneros&lt;&#x2F;em&gt;) que se irán rellenando horariamente por empleados a sueldo del Ministerio de Vías Públicas y Áreas Recreativas. Se espera también que la base de arena de estas estaciones ayude a amortiguar el aterrizaje en destino, con la esperanza de disminuir casi a 0 las lesiones por aterrizaje suspendido en el aire.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Desde este pasado lunes dispone de una Estación a no más de 250 metros de distancia dentro de los límites de cualquier municipio. Esta nueva revisión del Manual de Teletransporte Público (versión 31.5.672) establece que el uso de estas nuevas Estaciones de Teletransporte de Corta y Media Distancia es &lt;strong&gt;GRATUITO&lt;&#x2F;strong&gt; y &lt;strong&gt;OBLIGATORIO&lt;&#x2F;strong&gt; en cualquier núcleo urbano del planeta Tierra.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Nota&lt;&#x2F;strong&gt;: si te ha gustado, te invito a que leas &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;danisancas.com&#x2F;inspiracion-manual-teletransporte-publico&#x2F;&quot;&gt;Qué me inspiró para escribir &#x27;Manual de teletransporte público, año 2097, versión 31.5.672&#x27;&lt;&#x2F;a&gt;, donde repaso las ideas que me rondaban para escribir este micro-relato.&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
    </entry>
    <entry xml:lang="es">
        <title>El primer viaje</title>
        <published>2023-01-14T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-11-09T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Dani Sancas
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com/el-primer-viaje/"/>
        <id>https://danisancas.com/el-primer-viaje/</id>
        <content type="html" xml:base="https://danisancas.com/el-primer-viaje/">&lt;p&gt;Elisabeth estaba sentada esperando a embarcar en el transporte. Miraba en derredor con cierto nerviosismo y mucha curiosidad. Después de 11 años de duro trabajo y un comportamiento ciudadano ejemplar, según los estándares del Gobierno, había llegado a adquirir la puntuación &lt;strong&gt;A+&lt;&#x2F;strong&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;span id=&quot;continue-reading&quot;&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;p&gt;Dicha puntuación conllevaba una serie de ventajas, entre ellas un generoso descuento a la hora de realizar viajes trans-oceánicos. Se había preocupado de ir ahorrando a lo largo del tiempo y finalmente consiguió los &lt;em&gt;378.749,99&lt;&#x2F;em&gt; créditos que costaba el billete, toda una ganga si lo comparáramos con el precio habitual sin aquel merecido descuento.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Por fin iba a viajar, ¡era la primera de su familia en hacerlo! Se sentía ansiosa imaginando cómo sería la travesía, pero de pronto algo la sacó de sus pensamientos. Un asistente recorría la sección de pasajeros con puntuación &lt;strong&gt;A+&lt;&#x2F;strong&gt; ofreciendo bebidas y refrigerios. Enseguida le llamó la atención que ofrecieran &quot;Café de Siberia&quot; a un precio no demasiado alto. Nunca había tenido la oportunidad de comprar un café que no fuera artificial. El hecho de que solo quedara Siberia como único productor mundial hacía que su disponibilidad fuera muy limitada, y acompañado de un precio prohibitivo para la mayoría de la gente. «¿Será auténtico?», se preguntó.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Cuando el asistente llegó a su altura, Elisabeth escaneó el código del café con su dispositivo personal. Desde que se aprobaron todas aquellas leyes de la &lt;strong&gt;IV Regulación&lt;&#x2F;strong&gt; hacía unos años, escanear un producto antes de adquirirlo era lo más sensato para evitar engaños. El escaner mostró los certificados del producto y los datos de la trazabilidad desde su lugar de origen hasta aquel mismo sitio. «Sí que parece auténtico», concluyó, y decidió completar la transacción.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Degustó con calma la bebida. No sabría decir si era artificial o no, pero desde luego que no se parecía mucho al sucedáneo que compraba en algunas ocasiones especiales. Saboreó un amargor más suave y delicado, y percibía algunas tonalidades que no lograba asociar concretamente con nada, pero se convenció de que a eso debían oler los campos siberianos de café.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Pasado un rato se abrieron las puertas para el embarque, terminó el poco café restante y se levantó para dirigirse al transporte junto con el resto de pasajeros.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Nota&lt;&#x2F;strong&gt;: si te ha gustado, te invito a que leas &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;danisancas.com&#x2F;inspiracion-el-primer-viaje&#x2F;&quot;&gt;Qué me inspiró para escribir &#x27;El primer viaje&#x27;&lt;&#x2F;a&gt;, donde repaso las ideas que me rondaban para escribir este micro-relato.&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
    </entry>
</feed>