<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
    <title>Dani Sancas - Creatividad</title>
    <subtitle>Website personal de Dani Sancas</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://danisancas.com/etiquetas/creatividad/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2025-04-12T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://danisancas.com/etiquetas/creatividad/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="es">
        <title>La motivación como guía</title>
        <published>2025-04-12T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2025-04-12T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Dani Sancas
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com/motivacion-como-guia/"/>
        <id>https://danisancas.com/motivacion-como-guia/</id>
        <content type="html" xml:base="https://danisancas.com/motivacion-como-guia/">&lt;p&gt;Últimamente me doy cuenta de cómo la motivación guía mis acciones, lo cual puede parecer bueno a simple vista, pero casi siempre esconde un caramelo envenenado.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;No es algo nuevo para mí, llevo experimentando esta sensación mucho tiempo y me es familiar, por eso he conseguido desarrollar con los años su contraparte: el hábito de continuar cuando la motivación desaparece.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;span id=&quot;continue-reading&quot;&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;p&gt;La motivación es lo que me hace empezar algo nuevo, ya sea aprender a cuidar plantas (empecé con ello en octubre del año pasado), aprender a jugar al Go (empecé con ello en diciembre del año pasado), preparar una carrera (hace dos semanas que me dio por inscribirme en una), o intentar superar ciertas fronteras con la música (esta semana hemos empezado a improvisar en clase de clarinete).&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;hibisco.jpg&quot; alt=&quot;Hibisco&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;Flor rosa-anaranjada de mi hibisco&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Pero como podréis adivinar, esta motivación suele desvanecerse rápido y por eso mi cerebro busca el siguiente hito. Empecé muy fuerte con las plantas y me compré varias, pero la última que planté fueron unos ajos en noviembre. Empecé fuerte jugando al Go y me inscribí en un club local en enero, pero ahora me paso pocos días por allí. Desde esta semana estoy dedicando más tiempo a la música, pero estos últimos meses he estado practicando menos de lo que debería. Y, como habréis podido notar, hacía muchos meses que no escribía en el blog. La motivación inicial mueve montañas, pero durante muy poco tiempo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Por suerte, soy una persona de hábitos, y si consigo que la motivación me dure lo suficiente para forjar una rutina alrededor de una actividad, puedo conseguir continuar esa actividad durante mucho tiempo aunque sea dedicando el mínimo esfuerzo posible. Pero eso a veces no es suficiente. Dedicar el mínimo tiempo o esfuerzo posible durante largos periodos de tiempo puede proporcionar, en el mejor de los casos, mantener la habilidad. Pero no se mejora, y el interés en ella será cada vez menor, hasta llegar al punto en el que uno piensa &quot;¿por qué sigo haciendo esto si no me apetece?&quot;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;go.jpg&quot; alt=&quot;Go&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;Partida de Go en un tablero físico&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Tengo (quizá) la suerte de que mi identidad no gravite en torno a un único hobby. Hoy en día veo muchísima gente en redes sociales que dedica todo su esfuerzo fuera del trabajo a una actividad en pos de hacerse un hueco en el mundillo que lo rodee. Haciendo vídeos, escribiendo sobre ello, en definitiva mostrando al mundo su dedicación a cierta actividad y, en última instancia, intentando monetizar todo su esfuerzo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Creo que esta es la muerte de los hobbies: cuando se convierten en un trabajo. Cuando no puedes simplemente disfrutar de un hobbie, sino que debes conseguir unos hitos en el menor tiempo posible y, a ser posible, sacarle el máximo rendimiento posible de manera eficiente. Por eso quizá muchos nos sentimos mal cuando ya no practicas el que era tu hobby principal hace 3 años (como podría ser la esgrima en mi caso), como si ese tiempo invertido no hubiera proporcionado un retorno sustancial, unos dividendos esperados (en forma de lo que fuera, no necesariamente monetarios).&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;clarinete2.jpg&quot; alt=&quot;Clarinete&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;No podía faltar alguna referencia a la música&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Entiendo que muchas veces la motivación desaparece cuando progresar se torna más díficil, después de aprender los elementos básicos (a menudo bastante rápido) de la actividad en cuestión. Generalmente el siguiente paso es dedicar tiempo y esfuerzo de manera continuada, en la que el progreso es mucho menos visible, y la frustración puede aparecer cada vez más habitualmente si se tienen expectativas muy altas.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;No tengo una conclusión sobre este tema, pero sí pensamientos que me rondan habitualmente en torno a ello. ¿Cuánto tiempo y esfuerzo es saludable invertir en tus pasatiempos? ¿Deberíamos frenarnos a la hora de considerar algo nuevo? ¿O por el contrario deberíamos normalizar abandonar una actividad que ya no te aporta como lo hacía en su momento?&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
    </entry>
    <entry xml:lang="es">
        <title>La vida en Si bemol</title>
        <published>2024-07-27T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-07-27T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Dani Sancas
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com/la-vida-en-si-bemol/"/>
        <id>https://danisancas.com/la-vida-en-si-bemol/</id>
        <content type="html" xml:base="https://danisancas.com/la-vida-en-si-bemol/">&lt;p&gt;¡Saludos, lectores&#x2F;as!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ha pasado medio año de silencio desde mi última publicación, así que he decidido poneros un poco al día de algún que otro cambio en mi vida diaria.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Seguramente recordaréis que por Navidades &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;danisancas.com&#x2F;resumen-2023&#x2F;&quot;&gt;me auto-regalé una ocarina&lt;&#x2F;a&gt;. El caso es que enseguida sentí que se me quedaba pequeña. Y después de cerca de un año dándole vueltas, en Marzo de este año decidí dar el paso y comenzar a aprender un instrumento cuyo sonido siempre me ha gustado. Un sonido que me parece uno de los más dulces y bonitos de la orquesta: &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;es.wikipedia.org&#x2F;wiki&#x2F;Clarinete&quot;&gt;el clarinete&lt;&#x2F;a&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;span id=&quot;continue-reading&quot;&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;clarinete.jpg&quot; alt=&quot;Clarinete&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;¡Menos fotos y más practicar!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Durante los primeros meses me he tomado bastante en serio practicar dicho instrumento (unas 5-6 horas semanales) y de momento creo que le estoy sacando bastante partido, aunque ultimamente estoy un poco más vago y quizá solo estoy practicando la mitad del tiempo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Pero al margen del tiempo de práctica que dedique semanalmente, que no es de lo que venía a hablar aquí, quería recalcar una sensación que me está gustando mucho durante la clase semanal de clarinete a la que estoy asistiendo en una escuela de música del barrio.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Durante todo el día tengo la cabeza llena de información, de pensamientos, con cierta saturación del trabajo que arrastro ya desde hace un tiempo, con mil cosas que hacer cada día... Y sin embargo, al empezar la clase todo eso desaparece. El mundo parece quedarse en silencio y solo existe la música durante un rato. Consigo concentrarme sin esfuerzo (para sorpresa mía) y todo lo demás queda relegado a un segundo plano.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Debo decir que es una sensación de paz y de descanso muy agradable. Como si de repente cesara un ruido de fondo, como si no me costara esfuerzo centrarme únicamente en los ejercicios que repasamos en clase.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Sumado esto a que poco a poco voy pudiendo tocar melodías que suenan decentemente, creo que ha sido todo un acierto retomar la música después de unos 10 años sin tocar ningún instrumento. Hace poco tuve la última clase de este curso escolar y, aunque venga bien descansar un poco en verano, voy a echar de menos lo que me aporta este rato de concentración semanal hasta que lo volvamos a retomar en septiembre.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ahora tocará armarse de paciencia para seguir practicando aunque no apetezca algunos días, porque el premio por seguir practicando disciplinas artísticas esta claro que merece la pena.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
    </entry>
    <entry xml:lang="es">
        <title>Un momento para la creatividad</title>
        <published>2023-04-09T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-04-09T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Dani Sancas
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com/un-momento-para-la-creatividad/"/>
        <id>https://danisancas.com/un-momento-para-la-creatividad/</id>
        <content type="html" xml:base="https://danisancas.com/un-momento-para-la-creatividad/">&lt;p&gt;Si esperábais un relato o alguna lectura interesante tengo malas noticias: Hoy vengo a hablar de mí.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Últimamente me cuesta encontrar un momento para escribir, muestra de ello es el tiempo que ha pasado desde mi última publicación. Y si lo encuentro, no me siento creativo. No hablo del clásico bloqueo del escritor en el que uno se queda paralizado ante una página en blanco sin saber qué escribir. Simplemente no considero que tenga ideas que plasmar de manera habitual, por lo que ni siquiera me planteo encender el portátil e intentarlo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;span id=&quot;continue-reading&quot;&gt;&lt;&#x2F;span&gt;&lt;h2 id=&quot;comportamiento-estandarizado&quot;&gt;Comportamiento estandarizado&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Mi percepción es que todo esto viene de lejos por mi trabajo en el sector de la informática (concretamente en programación y manejo de datos). Siento que mi trabajo, por su naturaleza, mata la creatividad. Este consiste en resolver problemas, como si de un puzzle se tratara, pero siguiendo unas normas que dejan poco margen para echar a volar la imaginación. En ciertas ocasiones escribir código puede ser creativo pero generalmente es lo contrario: Intentamos escribir código todos de la misma manera para tener un estándar y que cualquiera del equipo lo entienda para que pueda tomar el control en un momento dado. Es una norma de lo más habitual en cualquier empresa, y es una buena práctica sin nada malo... salvo que corres el riesgo de convertirte en un robot.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;carga-cognitiva&quot;&gt;Carga cognitiva&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Por si fuera poco, desde hace un tiempo siento que se me fríe el cerebro de tanto pensar, y cuando termino la jornada solo tengo ganas de despejarme, no de ponerme a pensar más para escribir.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Es más, en mi caso después de trabajar toca ponerse con el deporte, e incluso a veces estoy tan saturado que pensar en concentrarme en el gimnasio o en la pista de Esgrima ya me provoca cierto rechazo. Sí, podría ir en piloto automático. Podría hacer unas series en el gimnasio sin mucha intensidad, o ir a la pista a &lt;em&gt;tirar&lt;&#x2F;em&gt; con la idea únicamente de divertirme. Podría hacer eso de vez en cuando, sería un buen entretenimiento. Pero no podría ser siempre así, no mejoraría en ninguno de los 2 deportes, solo estaría pasando el rato.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Pienso que la creatividad requiere de largos momentos de descanso, incluso de aburrimiento, para que aflore. Requiere de un rato largo en el que la mente divague, que esté ociosa y pueda perderse en su propio mundo. Todo esto es difícil cuando existe una alta demanda cognitiva sostenida en el tiempo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;dar-la-bienvenida-al-aburrimiento&quot;&gt;Dar la bienvenida al aburrimiento&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Siempre hemos tratado el aburrimiento como si fuera algo malo. Como una pérdida de tiempo, quizá como un símbolo de fracaso como personas en una sociedad competitiva e hiper-productiva. En definitiva, el aburrimiento se ha convertido en algo a evitar. Pero quizá sea necesario llegar a ese punto para que la mente vuele libre y sea capaz de imaginar aquello que se salga de lo cotidiano.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Me di cuenta de ello hace ya mucho tiempo, cuando quería hacer &lt;em&gt;side projects&lt;&#x2F;em&gt; (pequeños programas fuera de mi jornada laboral, ya sean para automatizar o resolver un problema personal, o como medio para practicar un determinado lenguaje de programación) y me fijaba en que no se me ocurrían ideas. Era capaz de implementar una idea sin problema, el problema es que no había idea que implementar.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;explorando-soluciones&quot;&gt;Explorando soluciones&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;En mi caso creo que no funcionaría el forzarse a escribir cada día un rato. Quizá consideraría más efectivo quitar distracciones superfluas para dejar paso al tiempo conmigo mismo. Quizá lo intente y pueda entreteneros pronto con alguna creación fruto de mi aburrimiento.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
    </entry>
</feed>