<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
    <title>Dani Sancas - Deporte</title>
    <subtitle>Website personal de Dani Sancas</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://danisancas.com/etiquetas/deporte/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2025-09-07T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://danisancas.com/etiquetas/deporte/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="es">
        <title>Mi momento feliz de la semana</title>
        <published>2025-09-07T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2025-09-07T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Dani Sancas
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com/mi-momento-feliz-semana/"/>
        <id>https://danisancas.com/mi-momento-feliz-semana/</id>
        <content type="html" xml:base="https://danisancas.com/mi-momento-feliz-semana/">&lt;p&gt;La gente que me conoce sabe que llevo haciendo deporte desde hace unos años y lo mucho que me aporta desde entonces. Hace un par de años que empecé a correr varias veces a la semana de manera consistente, pero hace 4 meses di un paso más allá, y empecé a correr por senderos, el famoso &lt;em&gt;trail running&lt;&#x2F;em&gt;, y desde entonces se ha convertido en mi momento feliz de la semana.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;span id=&quot;continue-reading&quot;&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;p&gt;Hay personas que dicen que correr les aburre, y puedo entender perfectamente su punto de vista. Estar decenas (o cientos) de minutos dando vueltas a un parque, durante decenas (o cientos) de días al año, durante decenas (o cientos... bueno esto ya no, jajaja) de años puede resultar tedioso. En mi caso aprovecho para escuchar &lt;em&gt;podcasts&lt;&#x2F;em&gt;, generalmente pongo la carrera en piloto automático (a menos que toque hacer series o algo que requiera más atención) y disfruto de la escucha mientras dejo que el cuerpo ruede solo. Pero sí, puede que falte algo en esta ecuación, y eso lo he podido incorporar en el &lt;em&gt;trail&lt;&#x2F;em&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;trail1.jpg&quot; alt=&quot;Vista de la Carretera de les aigües, Barcelona&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;Os voy dejando fotos del paisaje de ayer&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Una vez que comienzas a correr por senderos la cosa cambia radicalmente. Lo primero y más notable es el paisaje. Ya no estás dando un millón de vueltas al mismo parque. Ahora estás en el monte, entre árboles, rodeado de naturaleza. El ambiente, el aire, tu estado de ánimo... todo es diferente. Seguramente haya gente a la que la naturaleza, el campo o el monte les sean totalmente indiferentes, pero a mí me da la vida estar rodeado de verde.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosa que cambia es que la monotonía se reduce mucho, incluso aunque repitas las mismas rutas cada semana. El paisaje cambia, hay cuestas arriba y abajo, hay cambios de terreno que captan tu atención y esto último es otro punto a tener muy en cuenta que hace del &lt;em&gt;trail&lt;&#x2F;em&gt; una experiencia diferente a correr en asfalto. Mi principal miedo cuando empecé a correr por el monte era, sin duda, la posibilidad de torcerme un tobillo en un mal gesto. Todavía no me ha pasado, y espero que pase mucho tiempo sin tener un accidente así. Lo que sí he notado es que mis articulaciones se están volviendo mucho más resilientes al pisar terreno irregular, y que estoy automatizando ciertos reflejos (algo que no he notado tanto al correr dentro de la ciudad).&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;trail2.jpg&quot; alt=&quot;Vista de la antena de Sant Pere Màrtir, Barcelona&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;Alguna otra foto más del paisaje&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Y tampoco podía dejar de mencionar otra mejora que he percibido, que es algo que seguro que no le sorprenderá a nadie: la eficiencia subiendo cuestas. Las cuestas cuestan, a todo el mundo. Pero cuando te acostumbras a incorporarlas como parte de tu ritual semanal, en el día a día ese esfuerzo se minimiza una barbaridad. Sé que no le estoy descubriendo nada nuevo a nadie, pero se vuelve a cumplir este ciclo entre la eficiencia del gasto energético y la mejora de la calidad de vida. Más y mejor de uno implica más y mejor de lo otro, y viceversa. Y en poco tiempo te das cuenta de que moverte, en general, te cuesta menos, incluso aunque ya hicieras deporte y corrieras anteriormente.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;trail3.jpg&quot; alt=&quot;Vista del Parque Natural de Collserola, Barcelona&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;Bueno, os ha quedado claro ya, ¿no?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Todo este compendio de factores están haciendo que el día que salgo a correr por el monte sea mi momento feliz de la semana. Un rato largo para mí, con la naturaleza, disfrutando (y a veces sufriendo, es algo inherente al deporte), pero siendo consciente de todo lo que me aporta en el momento y en mi vida. Ojalá pueda seguir disfrutando de esto muchos años más.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
    </entry>
    <entry xml:lang="es">
        <title>La motivación como guía</title>
        <published>2025-04-12T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2025-04-12T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Dani Sancas
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com/motivacion-como-guia/"/>
        <id>https://danisancas.com/motivacion-como-guia/</id>
        <content type="html" xml:base="https://danisancas.com/motivacion-como-guia/">&lt;p&gt;Últimamente me doy cuenta de cómo la motivación guía mis acciones, lo cual puede parecer bueno a simple vista, pero casi siempre esconde un caramelo envenenado.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;No es algo nuevo para mí, llevo experimentando esta sensación mucho tiempo y me es familiar, por eso he conseguido desarrollar con los años su contraparte: el hábito de continuar cuando la motivación desaparece.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;span id=&quot;continue-reading&quot;&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;p&gt;La motivación es lo que me hace empezar algo nuevo, ya sea aprender a cuidar plantas (empecé con ello en octubre del año pasado), aprender a jugar al Go (empecé con ello en diciembre del año pasado), preparar una carrera (hace dos semanas que me dio por inscribirme en una), o intentar superar ciertas fronteras con la música (esta semana hemos empezado a improvisar en clase de clarinete).&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;hibisco.jpg&quot; alt=&quot;Hibisco&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;Flor rosa-anaranjada de mi hibisco&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Pero como podréis adivinar, esta motivación suele desvanecerse rápido y por eso mi cerebro busca el siguiente hito. Empecé muy fuerte con las plantas y me compré varias, pero la última que planté fueron unos ajos en noviembre. Empecé fuerte jugando al Go y me inscribí en un club local en enero, pero ahora me paso pocos días por allí. Desde esta semana estoy dedicando más tiempo a la música, pero estos últimos meses he estado practicando menos de lo que debería. Y, como habréis podido notar, hacía muchos meses que no escribía en el blog. La motivación inicial mueve montañas, pero durante muy poco tiempo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Por suerte, soy una persona de hábitos, y si consigo que la motivación me dure lo suficiente para forjar una rutina alrededor de una actividad, puedo conseguir continuar esa actividad durante mucho tiempo aunque sea dedicando el mínimo esfuerzo posible. Pero eso a veces no es suficiente. Dedicar el mínimo tiempo o esfuerzo posible durante largos periodos de tiempo puede proporcionar, en el mejor de los casos, mantener la habilidad. Pero no se mejora, y el interés en ella será cada vez menor, hasta llegar al punto en el que uno piensa &quot;¿por qué sigo haciendo esto si no me apetece?&quot;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;go.jpg&quot; alt=&quot;Go&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;Partida de Go en un tablero físico&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Tengo (quizá) la suerte de que mi identidad no gravite en torno a un único hobby. Hoy en día veo muchísima gente en redes sociales que dedica todo su esfuerzo fuera del trabajo a una actividad en pos de hacerse un hueco en el mundillo que lo rodee. Haciendo vídeos, escribiendo sobre ello, en definitiva mostrando al mundo su dedicación a cierta actividad y, en última instancia, intentando monetizar todo su esfuerzo.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Creo que esta es la muerte de los hobbies: cuando se convierten en un trabajo. Cuando no puedes simplemente disfrutar de un hobbie, sino que debes conseguir unos hitos en el menor tiempo posible y, a ser posible, sacarle el máximo rendimiento posible de manera eficiente. Por eso quizá muchos nos sentimos mal cuando ya no practicas el que era tu hobby principal hace 3 años (como podría ser la esgrima en mi caso), como si ese tiempo invertido no hubiera proporcionado un retorno sustancial, unos dividendos esperados (en forma de lo que fuera, no necesariamente monetarios).&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;clarinete2.jpg&quot; alt=&quot;Clarinete&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;No podía faltar alguna referencia a la música&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Entiendo que muchas veces la motivación desaparece cuando progresar se torna más díficil, después de aprender los elementos básicos (a menudo bastante rápido) de la actividad en cuestión. Generalmente el siguiente paso es dedicar tiempo y esfuerzo de manera continuada, en la que el progreso es mucho menos visible, y la frustración puede aparecer cada vez más habitualmente si se tienen expectativas muy altas.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;No tengo una conclusión sobre este tema, pero sí pensamientos que me rondan habitualmente en torno a ello. ¿Cuánto tiempo y esfuerzo es saludable invertir en tus pasatiempos? ¿Deberíamos frenarnos a la hora de considerar algo nuevo? ¿O por el contrario deberíamos normalizar abandonar una actividad que ya no te aporta como lo hacía en su momento?&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
    </entry>
    <entry xml:lang="es">
        <title>El descanso del guerrero</title>
        <published>2023-02-19T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2023-02-20T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Dani Sancas
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://danisancas.com/el-descanso-del-guerrero/"/>
        <id>https://danisancas.com/el-descanso-del-guerrero/</id>
        <content type="html" xml:base="https://danisancas.com/el-descanso-del-guerrero/">&lt;p&gt;Esta publicación no estaba planificada de antemano, pero he decidido hacer un alto en el camino y plasmar un poco de mi vida personal, ¡que para eso es mi propio sitio web!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Si vuestras visitas buscan únicamente relatos o reseñas de algo relacionado con el ocio, no lo váis a encontrar en esta publicación. Lo que sí encontraréis es una reseña (si se puede llamar así) de mis últimos tiempos como deportista.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;span id=&quot;continue-reading&quot;&gt;&lt;&#x2F;span&gt;
&lt;p&gt;Empecé en el gimnasio hace 5 años y medio, como un grito desesperado en busca de un cambio de rumbo tras el peor estado físico y anímico de mi vida. Empecé con entrenamientos tipo &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;es.wikipedia.org&#x2F;wiki&#x2F;Levantamiento_de_potencia&quot;&gt;Powerlifting&lt;&#x2F;a&gt; y anduve en ese mundillo un par de años. Mis marcas nunca fueron nada reseñable, no esperéis aquí la historia de ningún nuevo &lt;strong&gt;Hulk&lt;&#x2F;strong&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;hulk.png&quot; alt=&quot;Hulk&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;En lo que NO me he convertido.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Tiempo después me empezó a interesar más el entrenamiento de &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;es.wikipedia.org&#x2F;wiki&#x2F;Hipertrofia_muscular&quot;&gt;hipertrofia&lt;&#x2F;a&gt; (es decir, lo que realizan los culturistas, pero en mi caso sin competir en dicho deporte). Aquí tampoco esperéis la historia de ningún nuevo &lt;strong&gt;Conan el Bárbaro&lt;&#x2F;strong&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;conan.jpeg&quot; alt=&quot;Conan el Bárbaro&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;En lo que TAMPOCO me he convertido.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;Con el tiempo fue resonando en mi cabeza un deporte que había probado de pequeño (un fin de semana cuando tenía 10 o 12 años), y que me había parecido muy interesante: la &lt;a rel=&quot;noopener&quot; target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;es.wikipedia.org&#x2F;wiki&#x2F;Esgrima&quot;&gt;Esgrima deportiva&lt;&#x2F;a&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Al principio pensé en empezar &quot;más adelante&quot;, quizá &quot;cuando me cansara del gimnasio&quot;. Pero en vista de que ese momento no parecía llegar nunca, decidí dar el paso y llamé a un club de esgrima de mi ciudad para ir a probar.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ese día fue muy divertido. Y recalco &lt;strong&gt;ese&lt;&#x2F;strong&gt; en singular, porque fui a probar unos días antes de que se decretara el confinamiento duro por COVID-19 en España, así que me tuve que conformar con ese efímero recuerdo durante meses, hasta que en septiembre de 2020 el club volvió a abrir sus puertas.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Podemos decir que realmente empecé en esgrima con mascarilla (qué cerca y qué lejos queda esto) y desde entonces he sido un asiduo de este deporte. Realicé mi primera competición a los 6 meses de ingresar en el club y tuve muy buen resultado, quedando por la mitad de la tabla.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Con el tiempo he ido compaginando gimnasio y esgrima, hasta que esta temporada (iniciada en septiembre de 2022) decidí competir a nivel nacional en esgrima. Os dejo caer otro &lt;em&gt;spoiler&lt;&#x2F;em&gt;: Competir a nivel nacional en esgrima no significa nada más allá de estar pagando una licencia nacional, no os esperéis la historia de ningún nuevo &lt;strong&gt;Íñigo Montoya&lt;&#x2F;strong&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;inigo_montoya.jpg&quot; alt=&quot;Íñigo Montoya&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;Y en lo que TAMPOCO me convertiré.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;En el momento de escribir estas líneas he realizado 10 competiciones durante esta temporada. A una media de una competición cada 2 o 3 semanas. Han sido competiciones regionales, nacionales absolutas (sin categorías de edad) o de veteranos (con categorías de edad, en mi caso la categoría 30+). En una semana normal dedico entre 10 y 13 horas a practicar las 2 disciplinas mentadas. Para algunos lectores quizá les parezca mucho, para otros puede resultar un volumen de trabajo perfectamente asequible. Y para mí ha sido asequible durante meses... hasta que he tenido que parar.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Hace 2 semanas tuve una doble competición en Santiago de Compostela, no era la primera vez que tenía que competir 2 días seguidos, así que me esperé un par de días para empezar a notar la recuperación. Pero esta regresión a mi estado habitual no terminaba de llegar. Me vi obligado a bajar mi volumen de entrenamiento a cerca de un tercio, y a subir la cantidad de comida que ingería, y aún así estaba bajando de peso (mala pinta, ¿verdad?). El sueño me resultaba insuficiente a todas luces e incluso terminaba de trabajar con dolor de cabeza y con ganas de meterme en la cama a las 6 de la tarde.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Este último punto no se hizo obvio hasta que hablé con un compañero de trabajo estos días, contándole mis intentos de volver a la normalidad, cuando me comentó que él se sentía parecido desde hacía también un par de semanas. Es un compañero con el que he estado trabajando mano a mano las últimas semanas, dedicados más o menos a lo mismo, ¡qué casualidad!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Sin dar muchos detalles (y sin intención de hablar de trabajo por aquí, para qué engañarnos) estamos en medio de una implantación de una solución que hemos empezado en nuestro equipo, pero que estamos ahora extendiendo a otros equipos y les estamos ayudando a adoptarla. Ahí es donde se me encendió la bombilla. Es muy probable que la carga cognitiva derivada de este esfuerzo por explorar algo nuevo y llevarlo a diferentes sitios de la compañía me haya pasado factura, generando un estrés silencioso que, junto con la carga de trabajo físico de las últimas semanas, haya hecho que no me recupere debidamente.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Volviendo al tema deportivo, ayer competí en esgrima. Fui desganado, todavía agotado y tuve una amalgama de sentimientos: un resultado muy malo en la competición, mezclado con un asalto muy bueno que hice contra uno de los &lt;em&gt;tiradores&lt;&#x2F;em&gt; (así llamamos a los esgrimistas) más fuertes de mi club. No le gané, pero es quizá el mejor asalto que he tirado hasta la fecha. La parte mala del día de ayer es que terminé totalmente saturado.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&#x2F;el_descanso_del_guerrero.jpg&quot; alt=&quot;Descanso del guerrero (1878) de Antoni Fabrés&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
  &lt;p class=&quot;image-footer&quot;&gt;Descanso del guerrero (1878) de Antoni Fabrés.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;center&gt;
&lt;p&gt;En vista de que en 2 semanas tengo otra competición más, he decidido dar un paso más allá en mi recuperación. Tengo incluso la opción de ir a otra competición más dentro de menos de 1 semana, pero mi mente me ha dejado claro que no vamos a ir. La parte buena de unir las piezas del puzzle es que puedes actuar en consecuencia, y de ahí viene el título de esta publicación. No tocaré una espada la próxima semana, y las sesiones de gimnasio que haga serán todavía maś livianas de lo que he venido haciendo los últimos días. Por otro lado, veré qué puedo cambiar en mi trabajo para que la carga cognitiva vaya menguando y no empeore mi situación&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de 1 semana, haré algo de esgrima, lo mínimo indispensable para no ir completamente oxidado y, en función de mi recuperación, quizá incremente un poco el volumen de entrenamiento en el gimnasio. Sólo si lo veo muy claro, &lt;strong&gt;debe primar mi bienestar&lt;&#x2F;strong&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Sobre esta última frase: es algo que a menudo se nos olvida. Hacemos actividades de ocio porque nos gustan, porque nos aportan. Pero hay veces en las que nos sentimos obligados (de manera autoimpuesta), como si nos debiéramos a una sagrada misión. Quizá porque vivimos en una cultura en la que está mal visto no dar el 100% cada segundo de tu vida. Donde se ve como debilidad faltar a tu cita con cierta actividad en pos de tu salud física y mental. Creo que parar a tiempo es clave, para no llegar a aborrecer aquello que nos gusta, incluso aunque nos encontremos en plena temporada competitiva, como es mi caso.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;En este punto es cuando &lt;strong&gt;el descanso del guerrero&lt;&#x2F;strong&gt; cobra sentido. Para deshacernos de todo lo que nos impide estar bien. Para pensar más a fondo en nuestras prioridades y en lo que queremos hacer con nuestra vida. Para darnos un espacio y tiempo con aquellas actividades que nos encantan pero que nos están saturando y no nos dejan disfrutar... Para volver más fuertes en todos los sentidos.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Gracias por leer mi lado más personal, si os interesan (u os causan indiferencia) este tipo de publicaciones podéis hacerme llegar vuestra opinión.&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
    </entry>
</feed>